【短片：車長按章工作】巴職聯：行動目標達到 質疑公司撤「特車」免紅隧站擠塞

巴士業職工會聯盟（巴職聯）發起今晨「有限度按章工作」，按章工作由今早首班車至早上10時，包括泊準巴士站才上落客、不違法超載，以及不准乘客攜帶大型行李。聯盟副主席兼新巴職工會理事長林錦標在商台先向乘客致歉，並表示已達到行動的目標，運輸及房屋局、運輸署和警方在事前均非常緊張地聯絡他們，希望可取消行動，而公司又調配大量人手；批評「人手咁多，但車長就唔夠」。

林錦標指出，今早紅隧入口人流疏落的原因可算是行動的「成效」，巴士公司大量調配人手，日常不會見到的經理和主任級都到場監督，非常緊張是次行動和評估影響力，亦有乘客轉乘其他交通工具。他批評指，從今早行動看到「巴士公司可調動不是車長的人出來，但請車長的薪酬卻偏低」，強調前線車長其實每天都違法，例如開巴士「中門」讓乘客上車，警方是「隻眼開隻眼閉」。

城巴職工會理事長許漢傑在同一節目表示，平時在紅隧的巴士專用專用線前均有5至6輛「特車」停泊，但今日卻未見有車停留，認為公司有意製造車站沒有擠塞的場面，又質疑公司要求現場同事讓更多候車乘客上車，批評公司要車長犯法，但發生意外時卻卸責於車長身上。

其實司機一直都係按章工作，同平時有咩分別？

巴膠聯